%@metapost:lille1997.mp
%@Titre: Lille -- 1997
\par\compo{2}{lille1997}{1}{Soit $IJK$ un triangle rectangle en $I$
tel que $IJ=3,6$~cm et $IK=4,8$~cm. On place le point $L$ de la
demi-droite $[KI)$ tel que $KL=8$~cm. La parallèle à la droite
$(IJ)$ passant par $L$ coupe $(KJ)$ en $M$.
\par{\em La figure ci-contre n'est pas en vraie grandeur, elle n'est
pas à reproduire}.}
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que $KJ=6$~cm.
\item Calculer la valeur de $KM$, en justifiant la réponse.
\item Déterminer une mesure de l'angle $\widehat{IKJ}$ à 1 degré près.
\end{myenumerate}